【豬年2019】維園熟食檔蠔肉放殼燒 負責人承認內地蠔扮北海道蠔

社會新聞

撰文：黃詠榆
2019-02-04 17:30
最後更新日期：2019-02-04 17:53
大年卅維園年宵市場下午人流如鯽，十分熱鬧，除了年花及乾貨攤檔外，三檔熟食檔也有不少人光顧。昨日（3日）有網民於網上發文，在其中一檔以簡體字寫有「北海道生蚝（蠔）」的熟食檔，看到職員將在水中浸着的蠔肉放上蠔殼燒，而非原隻生開再燒，網民形容是「死蠔復活」。

記者今日（4日）到涉事攤檔視察，仍看到攤檔放了兩桶蠔肉及少量蠔殼。被問及蠔肉用途時，職員聲稱是用作蚵仔煎，又強調是來自北海道。不過到下午該檔已遮掩了「北海道」三字，負責劉先生現身說法，指蠔殼和蠔肉同樣由工場運來，強調將兩者分開全因現場「開唔切」；至於來源，他承認蠔來自廣東西面的湛江，而非日本北海道。

今早在熟食檔所見，宣傳上寫明是「北海道生蚝」，其中「蚝」為蠔的簡體字。
今早在熟食檔所見，宣傳上寫明是「北海道生蚝」，其中「蚝」為蠔的簡體字。

有網民昨日於網上發文，指目擊維園一檔年宵小食檔將「死蠔復活」，從一大桶水浸蠔肉中取出蠔肉放上蠔殼燒熟，再出售予顧客。記者今（4日）到涉事攤檔視察，攤檔以簡體字標榜自己出售的是「北海道生蠔」。職員從發泡箱桶中取出蠔，並在燒蠔時加調味料。

小食檔有以水浸著的蠔肉，職員稱是用作蚵仔煎。（黃詠榆攝）
小食檔有以水浸著的蠔肉，職員稱是用作蚵仔煎。（黃詠榆攝）

雖然不見職員將「死蠔復活」，但仍看到攤檔中有疑似網民目擊以水浸著的蠔肉及蠔殼。被問及是否將蠔肉放上蠔殼出售，職員卻不欲多談，說沒有這樣的一回事，又堅稱出售的生蠔來自北海道。被問及其身後一桶蠔肉用途時，職員則指是蚵仔煎材料之一。就現場所見，每份蚵仔煎售價為50元。

有店員堅稱出售的生蠔來自北海道。（黃詠榆攝）
有店員堅稱出售的生蠔來自北海道。（黃詠榆攝）

【年宵2019】旺角花墟年宵開鑼！盤點多款小食燒蠔松露鮑魚撈...
【新年食譜】30分鐘炮製精美賀年菜 鮑魚、桶蠔、蒸雞樣樣齊！
負責人：預先開蠔 分開運肉及殼可節省空間

負責人劉先生現身說法，指前幾日都是同樣做法，「因為開（蠔）唔切！要喺工場開咗先，即時開即時燒開唔切。其實殼同蠔係一齊，係開咗之後分開佢嘛。」劉又稱，將殼和蠔肉分開運送，能節省空間位置。由於怕蠔殼在運送過程中變髒，職員都會先將蠔殼沖沖水。

劉續指，每日從工場只運來200至300隻蠔，而一次過將所有蠔全開再運來，會令到肉質變得粗糙。對於「死蠔復活」一說，他指燒蠔不是生吃蠔，而是經過處理、燒熟的，所以沒有影響。

熟食檔下午已用黑色膠紙將「北海道」三字遮蓋。（黃詠榆攝）
熟食檔下午已用黑色膠紙將「北海道」三字遮蓋。（黃詠榆攝）

下午膠紙覆蓋「北海道」

現場所見，檔位上的「北海道」三字已經被膠紙覆蓋，亦有食環署人員巡查。劉先生解釋，攤檔的蠔來自內地湛江市（與廣西北海市接壤），而非日本北海道。被問及是否如同騙人，他指「呢個我哋即時刪咗啦。」他又解釋，今早在攤檔看見一桶桶的用於柯仔煎的蠔，並非大蠔。

補link先

北海道生蠔5隻字得個簡體蠔係真

呢檔?

湛江生蚝

告海關

大陸人有特權 唔會有事

低能先去買花市啲野

咁撚貴租加上華人垃圾性格
唔比最cheap嘅料你點得

支那人過肥年

見到大陸字就知咩料啦

賺夠啦 下年轉個名又再開過

商品說明條件

件例

呢d大陸賣十零蚊一份
港豬排幾個字用五十蚊買完仲一面滋味樣

即係頭幾日呃人啦
仲唔用商品說明條例告鳩佢

海關~

蠔呀仆街

食既人重犯賤

唔明有咩好反 過年開開心心食下野唔得既

海關：新年放假， 執法不了

係d 白痴先排隊買
又唔係收入場費
出去食完再入場都得啦

點解開唔切又會肉同殻分開？

見撚到句打真係火都黎
係香港唔用八達通既就死撚返去自己國家啦
乜撚野銀聯閃,乜撚野黎架

食係無問題
但佢咁樣擺撚到明呃人
即係拎住過年做籍口就可以打橫黎行,咁樣呃人?
佢一早寫明係大陸蠔既,無人會屌
但依家係大陸蠔扮日本蠔黎呃人

銀聯整嘅app，類似支那寶嘅嘢，係叫雲閃付。

沒事兒
大菌食細菌🦠

蝗食蚝

"支那死蚝"先係鋪名

深圳嘅東門同廣州廣場大把呢啲「死蠔復活」食

其實點先會中商品說明條例

分分鐘去city super買真生蠔都無佢咁貴
而且仲有品質保證

拉得

錢已袋理撚得你

仲可以同支那八婆肥媽既淡水魚生黎個雙併

加速落地獄

推到仆街

都最後一日啦

凡見鋪外寫殘體字，支付乜春寶，全部都唔會入去食，啲嘢畀狗食

呢單野報得海關, 明呃錢, 不過食果d人都抵死, 香港人特別好呃

錢已袋
理撚得你

買個班食到食物中毒最好

想死咪食 支那狗唔呃人會死

廣西北海

有番開大陸就知
大陸街邊d 垃圾食物，黃底紅字咁款

見到都知唔乾淨既野黎

海關仲唔執法

大陸狗佢邊敢捉

屁點小事當號外

食個班都傻閪啦
寫到明簡體字唔係真係以為係北海道蠔下
屌你老母你行緊花市咋

違反商品說明條例 新年坐監

見到成檔大陸制服，我已經野食價錢無睇就走左。

係人都知大陸人犯法唔撚洗拉架啦

個殻係垃圾筒執番重用 無限輪迴

其實呢d告唔告得入
告得入之後有咩後果

召喚連登律師

洗蠔殻

前幾日賺到fat fat啦
呢兩日先比人拎出黎講

海關呢

佢地做生意永遠無誠信可言

食環剩係拉阿婆
檔位唔會做野

56k已足夠？
每個連登仔心中都有一個石丹理

中国嘢係用個蚝字

淨係見到啲banner 都屌都費閪事

望到啲生蠔都想嘔

港豬唔識死

爸打你快啲走 係連登屌支那嘢死罪嚟

真
仲通街都有

我知錯啦,唔好拉我

笑lun4

死番上支那微博啦，學乜玩連登

今晚收曬所有野返佢鄉下 你覺得仲捉到？

支那銀聯贊助，係咁嫁啦

佢寫明係大陸蠔有閪會幫襯咩

死垃圾

又一隻引戰波台狗

慘，連八達通都畀支那批鬥

有個職員好似賓妹

推

拉得啦

見到個「蚝」字都知奶嘢啦

商品說明條例

會買嚟食嗰個都on9

大把港豬照排
喜茶咪又係大陸野,咪又係一班港豬排
唔好話係香港幫襯大陸野
依家都係一車車港豬上去消費 一樣係大陸食街邊串燒,買野飲

北海度雖然都有生蠔，但好似唔多過到黎香港(有錯麻煩巴打指正)，廣島蠔黎到香港就多

大大個支那logo印係到
都仲咁多港豬去信

有個毛字

「呢個我哋即時刪咗啦。」

處理咗就無犯罪

買下花都算，
入去食嘢買公仔真係戇鳩到震

勁多重金屬

湛江是廣東重要的海鮮生產地。廣東海洋大學海洋與氣象學院陳清香教授研究了湛江海域的貝類，她選用位於湛江灣外海域、受工農業污染較少的貝類，研究結果仍不樂觀。

中國科學院南海海洋研究所研究員黃小平博士認為，珠江口海域的生物體受重金屬的污染影響嚴重。廣東海產品中的棘頭梅童魚的鉻元素和鉛元素分別超標24倍和48倍，另一種主要經濟魚類長蛇鯔的鉛元素超標53倍。而市民經常食用的生蠔中，銅元素和鎘元素分別超標740倍和90倍。

毒死人

其實其他國家(例日本)
的祭典類活動 會唔會好像香港咁

急症室開始多人